{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bootcamp H\u00fasav\u00edk 2025","text":""},{"location":"#bootcamp-husavik-2025","title":"Bootcamp H\u00fasav\u00edk 2025","text":"<p>Stef\u00e1n forst\u00f6\u00f0uma\u00f0ur fab Lab H\u00fasav\u00edkur b\u00fd\u00f0ur ykkur velkomin! </p> <p>\ud83d\udccdH\u00fasav\u00edk</p> <p>fablab.is</p> <p> </p>"},{"location":"#bootcamp-fyrri-ara","title":"Bootcamp fyrri \u00e1ra","text":"<p>\ud83d\udccd 2024 \u2013 Selfoss \ud83d\udccd 2023 \u2013 Neskaupsta\u00f0ur \ud83d\udccd 2022 \u2013 \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur \ud83d\udccd 2021 \u2013 H\u00f6fn \u00ed Hornafir\u00f0i \ud83d\udccd 2020 \u2013 Akureyri \ud83d\udccd 2019 \u2013 Vestmanneyjar \ud83d\udccd 2018 \u2013 Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur</p>"},{"location":"#um-bootcamp","title":"Um Bootcamp","text":"<p>\u00c1rlega hittast allar Fab Lab smi\u00f0jur \u00e1 \u00cdslandi til a\u00f0 efla samstarf, mi\u00f0la \u00feekkingu og \u00fer\u00f3a n\u00fdjar hugmyndir. Vi\u00f0 k\u00f6llum \u00fea\u00f0 Bootcamp</p>"},{"location":"dagskra/","title":"Dagskr\u00e1","text":""},{"location":"dagskra/#dagskra","title":"Dagskr\u00e1","text":"<p>Info</p> <p>ATH daskr\u00e1in er en \u00ed vinnslu og getur breyst</p> <p>Athugasemdir: Dagurinn hefst \u00e1valt \u00ed FAB LAB H\u00fasav\u00edk, Hafnarst\u00e9tt 1-3, 640 H\u00fasav\u00edk.</p> <p>Dagskr\u00e1 hefst kl 9:00 nema anna\u00f0 s\u00e9 teki\u00f0 fram.</p>"},{"location":"dagskra/#rijudagur-20-mai","title":"\u00deri\u00f0judagur 20. ma\u00ed","text":"<ul> <li>Fer\u00f0adagur</li> </ul>"},{"location":"dagskra/#mivikudagur-21-mai","title":"Mi\u00f0vikudagur 21. ma\u00ed","text":"<ul> <li>8:00 \u2013 M\u00c6TING KL 09:00</li> <li>9:00 \u2013 Velkomin kynning / Github skr\u00e1setning </li> <li>10:00 \u2013 (N\u00e1nast) hva\u00f0a spenna sem er me\u00f0 QC hack  - andri</li> <li>12:00 \u2013 H\u00e1degismatur \u00e1 Bauknum sirka 3.500 kr.  </li> <li>13:00 \u2013 X Tool  </li> <li>15:00 \u2013 N. Hansen- Metal Fuse</li> <li>16:00 \u2013 M\u00e1lmfr\u00e6sing/T\u00e6kniminigr\u00f3\u00f0urh\u00fas  </li> <li>20:00 \u2013 Kv\u00f6ldmatur \u00e1 S\u00f6lku 4.000 kr. </li> </ul>"},{"location":"dagskra/#fimmtudagur-22-mai","title":"Fimmtudagur 22. ma\u00ed","text":"<ul> <li>8:00 \u2013 M\u00c6TING KL 09:00</li> <li>9:00 \u2013 Kynnigarmyndbandager\u00f0/ Neonflex LED bor\u00f0ar </li> <li>11:00 \u2013 M\u00f3tager\u00f0 me\u00f0 Mayku Multiplier  </li> <li>12:00 \u2013 Grillh\u00e1degi \u00e1 St\u00e9ttinni 2.500 kr.  </li> <li>13:00 \u2013 T\u00e6kniminigr\u00f3\u00f0urh\u00fas/3D sk\u00f6nnun \u00e1 Eddu</li> <li>15:00 \u2013 3D sk\u00f6nnun \u00e1 k\u00fa   </li> <li>16:00 \u2013 \u00dathressileikur og samhristingur </li> <li>18:00 \u2013 Bj\u00f3rsm\u00f6kkun \u00e6a H\u00fasav\u00edk \u00d6l 3.000 kr.</li> <li>12:00 \u2013 Kv\u00f6ldmatur Eldgrilla\u00f0ar Pizzur</li> </ul>"},{"location":"dagskra/#fostudagur-23-mai","title":"F\u00f6studagur 23. ma\u00ed","text":"<ul> <li>8:00 \u2013 M\u00c6TING KL 09:00  </li> <li>9:00 \u2013 (N\u00e1nast) hva\u00f0a spenna sem er \u00far USB hle\u00f0slut\u00e6ki  </li> <li>11:00 \u2013 Github skr\u00e1setning  </li> <li>12:00 \u2013 H\u00e1degismatur \u00ed Golfsk\u00e1lanum 2.690 kr.  </li> <li>13:00 \u2013 Kynningarmyndbandager\u00f0/Fabkasti\u00f0</li> <li>17:00 \u2013 Sj\u00f3b\u00f6\u00f0ingera\u00adsigfinnar\u00adyfir \u00e1rsh\u00e1t\u00ed\u00f0  </li> <li>20:00\u201323:00 \u2013 \u00c1RSH\u00c1T\u00cd\u00d0 \u2013 Stemning / eldur / Hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri / Snakk / Dans</li> </ul>"},{"location":"dagskra/#laugardagur-24-mai","title":"Laugardagur 24. ma\u00ed","text":"<ul> <li>12:00 \u2013 Kve\u00f0jubr\u00f6ns</li> <li>FER\u00d0ADAGUR</li> </ul>"},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/","title":"Fabvarpi\u00f0","text":""},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/s%C3%AD%C3%B0an-komin-%C3%AD-lofti%C3%B0-/","title":"S\u00ed\u00f0an komin \u00ed lofti\u00f0 \ud83d\ude80","text":""},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/s%C3%AD%C3%B0an-komin-%C3%AD-lofti%C3%B0-/#sian-komin-i-lofti","title":"S\u00ed\u00f0an komin \u00ed lofti\u00f0 \ud83d\ude80","text":"<p>\ud83c\udf89 Fab Lab \u00cdsland Bootcamp \u2013 \u00feetta er a\u00f0 fara af sta\u00f0!</p> <p>Bootcampi\u00f0 ver\u00f0ur haldi\u00f0 \u00e1 H\u00fasav\u00edk 20.\u201324. ma\u00ed.</p> <p>S\u00ed\u00f0an fyrir Fab Lab \u00cdsland Bootcamp 2025 \u00e1 H\u00fasav\u00edk er komin \u00ed lofti\u00f0!</p> <p>\u00deegar n\u00e6r dregur munum vi\u00f0 halda utan um \u00fea\u00f0 sem gerist \u00ed verki, myndum, or\u00f0um og jafnvel hlj\u00f3\u00f0i \ud83c\udfa7</p> <p>\u00c1 s\u00ed\u00f0unni munum vi\u00f0 setja inn tilkynningar og a\u00f0 minnsta kosti eina f\u00e6rslu \u00e1 dag um \u00fea\u00f0 sem er a\u00f0 gerast.</p> <p>Vi\u00f0 fylgjumst me\u00f0 verkefnavinnu, heims\u00f3knum og kynningum, og deilum \u00f6llu \u00fev\u00ed helsta sem smi\u00f0jur hafa veri\u00f0 a\u00f0 gera og tileinka s\u00e9r \u2013 b\u00e6\u00f0i h\u00e9r heima og v\u00ed\u00f0svegar um heim.</p> <p>Veri\u00f0 velkomin \u00e1 s\u00ed\u00f0una og endilega fylgist me\u00f0!</p> <p></p>"},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/vinnustofan-komin-%C3%A1-fullt/","title":"Vinnustofan komin \u00e1 fullt!","text":""},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/vinnustofan-komin-%C3%A1-fullt/#vinnustofan-komin-a-fullt","title":"Vinnustofan komin \u00e1 fullt!","text":"<p>Vinnustofan er hafin og \u00fe\u00e1tttakendur komnir saman \u00ed Fab Lab H\u00fasav\u00edk. Stemningin er fr\u00e1b\u00e6r og sk\u00f6punarkrafturinn \u00ed h\u00e1marki.</p> <p>Fyrsti dagurinn \u00ed vinnustofunni er n\u00fa a\u00f0 baki og verkefnin komin vel af sta\u00f0. \u00de\u00e1tttakendur hittust \u00e1 n\u00fdsk\u00f6punarsetrinu St\u00e9ttinni, \u00fear sem smi\u00f0jan er til sta\u00f0ar. \u00dear voru kynntar \u00e1herslur dagsins, fari\u00f0 yfir skipulag verkefna, haldnar kynningar og m\u00f3ta\u00f0ar fyrstu hugmyndir. Stemningin var g\u00f3\u00f0 og greinilegt a\u00f0 miki\u00f0 skapandi starf er fram undan.</p> <p>Vi\u00f0 hl\u00f6kkum til a\u00f0 skr\u00e1 ni\u00f0ur og mi\u00f0la framhaldinu n\u00e6stu daga!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/","title":"Fyrir fj\u00f6lmi\u00f0la","text":""},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/#fyrir-fjolmila","title":"Fyrir fj\u00f6lmi\u00f0la","text":"<p>Velkomin \u00e1 fj\u00f6lmi\u00f0las\u00ed\u00f0u Bootcamp Fab Lab \u00cdslands 2025. H\u00e9r m\u00e1 finna efni sem m\u00e1 n\u00fdta \u00ed fr\u00e9ttaskrif og mi\u00f0lun.</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/#tengiliir","title":"Tengili\u00f0ir","text":"<p>Stef\u00e1n P\u00e9tur S\u00f3lveigarson - t\u00f6lvup\u00f3stur: husavik@fablab.is - S\u00edmi: 861 0057</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/#ljosmyndir-og-myndbond","title":"Lj\u00f3smyndir og myndb\u00f6nd","text":"<p>Myndir \u00ed h\u00e1rri upplausn: Google Drive mappa Myndb\u00f6nd fr\u00e1 vi\u00f0bur\u00f0inum:</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/#um-bootcampi","title":"Um Bootcampi\u00f0","text":"<p>\u00c1rlegt Bootcamp Fab Lab \u00cdslands er samvinnuvettvangur allra Fab Lab smi\u00f0ja \u00e1 \u00cdslandi. \u00dear hittast starfsmenn, kennarar og tengili\u00f0ir smi\u00f0janna til a\u00f0 mi\u00f0la \u00feekkingu, \u00fer\u00f3a n\u00fd verkefni og styrkja tengslaneti\u00f0. Bootcampi\u00f0 fer \u00e1vallt fram \u00ed einni smi\u00f0ju, og f\u00e6rist milli sta\u00f0a \u00e1rlega.</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/#samfelagsmilar","title":"Samf\u00e9lagsmi\u00f0lar","text":"<p>Facebook YouTube</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/almennt-um-fablab/","title":"Almennt um Fab Lab","text":""},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/almennt-um-fablab/#almennt-um-fab-lab","title":"Almennt um Fab Lab","text":""},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/almennt-um-fablab/#stutt-lysing","title":"Stutt l\u00fdsing","text":"<p>Fab Lab (Fabrication Laboratory) er r\u00fdmi \u00fear sem f\u00f3lk getur hanna\u00f0 og b\u00fai\u00f0 til eigin hugmyndir me\u00f0 stafr\u00e6num t\u00e6kjum og verkf\u00e6rum. \u00c1 \u00cdslandi eru yfir 10 Fab Lab smi\u00f0jur sem vinna saman a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 efla sk\u00f6pun, n\u00fdsk\u00f6pun og t\u00e6knimenntun. Fab Lab neti\u00f0 \u00e1 \u00cdslandi er \u00f6flugt samf\u00e9lag sem sty\u00f0ur vi\u00f0 einstaklinga, sk\u00f3la, fyrirt\u00e6ki og samf\u00e9l\u00f6g \u00ed a\u00f0 skapa og \u00fer\u00f3a.</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/almennt-um-fablab/#lengri-lysing","title":"Lengri l\u00fdsing","text":"<p>Fab Lab (e\u00f0a Fabrication Laboratory) er sta\u00f0ur sem f\u00f3lk \u00e1 \u00f6llum aldri getur l\u00e6rt, b\u00fai\u00f0 til og deilt hugmyndum s\u00ednum me\u00f0 \u00f6\u00f0rum og b\u00fai\u00f0 til n\u00e1nast hva\u00f0 sem er. \u00cd Fab Lab er l\u00f6g\u00f0 \u00e1hersla \u00e1 skapandi lausnir, gagnvirka menntun og sameiginlega \u00feekkingarsk\u00f6pun. \u00dear kemur f\u00f3lk saman til a\u00f0 pr\u00f3fa sig \u00e1fram, leysa vandam\u00e1l, finna lausnir og umbreyta hugmyndum \u00ed verkefni.</p> <p>\u00c1 \u00cdslandi hefur Fab Lab hugsj\u00f3nin dafna\u00f0 og mynda\u00f0 sterkt net smi\u00f0ja um allt land, me\u00f0al annars \u00ed Reykjav\u00edk, \u00cdsafir\u00f0i, Vestmannaeyjum, Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3ki, Neskaupsta\u00f0 og fleiri st\u00f6\u00f0um. Samstarfi\u00f0 innan Fab Lab netins gerir \u00fea\u00f0 einstakt \u00e1 heimsv\u00edsu og sty\u00f0ur vi\u00f0 n\u00fdsk\u00f6pun, STEM greinar, t\u00e6kni\u00fer\u00f3un og samf\u00e9lagslega \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku.</p> <p>Fab Lab smi\u00f0jurnar taka virkan \u00fe\u00e1tt \u00ed menntun, n\u00fdsk\u00f6punarverkefnum og samf\u00e9lagsuppbyggingu. \u00de\u00e6r vinna saman a\u00f0 fj\u00f6lbreyttum vi\u00f0bur\u00f0um, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00e1rlega Bootcampinu, \u00fear sem starfsf\u00f3lk Fab Lab \u00e1 \u00cdslandi hittist til a\u00f0 efla tengsl, mi\u00f0la reynslu og \u00fer\u00f3a n\u00fdjar hugmyndir \u00ed sameiningu.</p>"},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/merki/","title":"Merki","text":""},{"location":"fyrir-fj%C3%B6lmi%C3%B0la/myndir/","title":"Myndir","text":""},{"location":"kynningar/","title":"Kynningar","text":""},{"location":"kynningar/#kynningar","title":"Kynningar","text":"<p>\u00c1 \u00feessa s\u00ed\u00f0u koma heims\u00f3knir og kynningar</p>"},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/","title":"ATtiny 412 Programmer Breakout Board","text":""},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/#attiny-412-programmer-breakout-board","title":"ATtiny 412 Programmer Breakout Board","text":"<p>\u00deetta er l\u00edti\u00f0 sni\u00f0ugt bretti sem er h\u00e6gt a\u00f0 nota til \u00feess a\u00f0 forrita ATtiny 412 \u00e1\u00f0ur en hann er l\u00f3\u00f0a\u00f0ur \u00e1 bretti.</p> <p>\u00dea\u00f0 er mj\u00f6g sni\u00f0ugt \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 \u00fearf ekki a\u00f0 l\u00f3\u00f0a s\u00e9rstaklega forritunar-pinna \u00e1 bretti\u00f0 sem ATtiny kubburinn \u00e1 a\u00f0 vera \u00e1.</p>"},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/#attiny412-breakout-bretti","title":"ATtiny412 Breakout bretti","text":"<p>ATtiny412 Breakout Bretti</p> <p>Bretti\u00f0 er ofur einfalt. \u00dea\u00f0 er einn 1uF capacitor, f\u00f3tspor fyrir ATtiny412 og \u00fer\u00edr pinnar.</p> <p></p> <p>ATtiny412 Breakout Bretti \u00edhlutir</p>"},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/#serial-updi-3-pin-millistykki","title":"Serial-UPDI 3-pin millistykki","text":"<p>Serial-UPDI 3-pin millistykki</p> <p></p> <p>Serial-UPDI 3-pin millistykki</p> <p>H\u00e9r er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6kja skr\u00e1rnar sem \u00fearf til a\u00f0 fr\u00e6sa \u00fat millistykki\u00f0</p> <p>Download Trace .png file </p> <p>Download Cut .png file </p>"},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/#forrita-attiny412","title":"Forrita ATtiny412","text":"<p>Til \u00feess a\u00f0 forrita ATtiny412 \u00fe\u00e1 \u00fearf a\u00f0 halda kubbnum \u00fe\u00e9tt upp a\u00f0 f\u00f3tsporunum, (VCC og GND n\u00e6st \u00fe\u00e9ttinum), svo eru pinnunum \u00feremur tengt \u00ed Serial-UPDI 3-pin millistykki\u00f0 og millistykki\u00f0 tengt til FTDI-USB sn\u00faru. Svo er ATtiny412 kubburinn forrita\u00f0ur \u00ed gegnum Arduino IDE.</p> <p></p> <p>ATtiny412 forrita\u00f0ur me\u00f0 breakout brettinu, Serial-UPDI millistykki og FTDI-USB sn\u00faru</p>"},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/#update","title":"UPDATE !!!","text":""},{"location":"kynningar/ATtiny412Programmer/#millistykki-innifali","title":"Millistykki innifali\u00f0","text":"<p>\u00cd \u00feessari \u00fatg\u00e1fu er millistykki\u00f0 innifali\u00f0 \u00ed brettinu svo \u00fea\u00f0 \u00fearf bara a\u00f0 tengja \u00feetta bretti beint \u00ed FTDI sn\u00faruna.</p> <p></p> <p>ATtiny412 breakout bretti\u00f0 me\u00f0 serial pinnum</p> <p>Download Trace .svg file </p> <p></p> <p>ATtiny412 breakout bretti\u00f0 me\u00f0 serial pinnum sem h\u00e6gt er a\u00f0 tengja beint \u00ed FTDI sn\u00faru</p>"},{"location":"kynningar/N_Hansen_malm_3d/","title":"N. Hansen kynning \u00e1 m\u00e1lm 3D prentun","text":""},{"location":"kynningar/N_Hansen_malm_3d/#n-hansen-kynning-a-malm-3d-prentun","title":"N. Hansen kynning \u00e1 m\u00e1lm 3D prentun","text":"<p>Info</p> <p>S\u00ed\u00f0an er en \u00ed vinnslu</p> <p>Arn\u00f3r Ingi og Gunnar komu \u00ed heims\u00f3kn fr\u00e1 N. Hansen og kynntu \u00fea\u00f0 sem \u00feeir hafa veri\u00f0 a\u00f0 pr\u00f3fa \u00feegar \u00fea\u00f0 kemur a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 prenta hluti \u00far m\u00e1lm.</p> <p></p>"},{"location":"kynningar/Neon-flex-LED/","title":"Neon Flex","text":""},{"location":"kynningar/Neon-flex-LED/#neon-flex","title":"Neon Flex","text":"<p>Neon flex LED sl\u00f6ngur og hva\u00f0a m\u00f6guleikar \u00fe\u00e6r hafa.</p> <p>h\u00e9r er hlekkur \u00e1 sm\u00e1 lei\u00f0beiningar og skr\u00e1r</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/","title":"QC-hack","text":""},{"location":"kynningar/QC-hack/#qc-hack","title":"QC-hack","text":""},{"location":"kynningar/QC-hack/#quick-charge-hack","title":"Quick Charge - Hack","text":""},{"location":"kynningar/QC-hack/#fau-nanast-hvaa-spennu-me-qc-hleslutki-36v-20v","title":"F\u00e1\u00f0u (n\u00e1nast) hva\u00f0a spennu me\u00f0 QC hle\u00f0slut\u00e6ki - (3.6V - 20V)","text":""},{"location":"kynningar/QC-hack/#sja-upprunalegt-documentation-eftir-nicolas-decoster","title":"Sj\u00e1 upprunalegt documentation eftir Nicolas Decoster","text":"<p>\"The QuickCharge protocol lets you \u201cnegotiate\u201d voltage through USB on smart power supplies.\" Lesi\u00f0 \u00edtarlegt documentation eftir Nicolas til a\u00f0 vita meira um verkefni\u00f0</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#qc-hack-upprunalega-bretti","title":"QC-Hack Upprunalega bretti\u00f0","text":""},{"location":"kynningar/QC-hack/#qc-hack-endurhonnun","title":"QC Hack - Endurh\u00f6nnun","text":"<p>\u00c9g \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 \"endurhanna\" bretti\u00f0 hans Nicolas \u00ed KiCAD, b\u00e6\u00f0i til a\u00f0 \u00e6fa mig \u00ed KiCAD og til \u00feess a\u00f0 gera bretti\u00f0 a\u00f0eins sk\u00fdrara. Bretti\u00f0 hans Nicolas notar fill til a\u00f0 tengja Ground en mig langa\u00f0i a\u00f0 tengja allt me\u00f0 r\u00e1sum. Bretti\u00f0 hans Nicolas nota\u00f0i l\u00edka 5mm Screw Terminal en vi\u00f0 \u00e1ttum bara til 3.5mm Screw Terminal. \u00c9g breytti l\u00edka a\u00f0eins pinnanum sem forritar \u00ed gegnum UPDI.</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#qc-hack-endurhanna-bretti","title":"QC-Hack Endurhanna\u00f0 bretti","text":"<p>P\u00e6lingin \u00e1 bakvi\u00f0 verkefni\u00f0 er einf\u00f6d, nota QuickCharge USB-! hle\u00f0slut\u00e6ki til a\u00f0 f\u00e1 spennu \u00e1 bretti\u00f0 og anna\u00f0hvort \u00ed k\u00f3\u00f0a e\u00f0a me\u00f0 potentiometer er h\u00e6gt a\u00f0 breyta spennu fr\u00e1 3.6V upp \u00ed 20V. \u00deetta er mj\u00f6g sni\u00f0ugt fyrir verkefni sem \u00feurfa meira en 5V spennu.</p> <p>\u00dea\u00f0 \u00fearf a\u00f0 vanda vali\u00f0 \u00e1 hle\u00f0slut\u00e6ki. Veri\u00f0 viss um a\u00f0 Output \u00ed hle\u00f0slut\u00e6kinu fari upp \u00ed 20V ef \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 sem verkefni\u00f0 \u00feitt \u00fearf.</p> <p>Example 20V output current charger</p> <p>Example 12V output current charger</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#kicad-project-1-with-screw-terminal","title":"KiCad project 1 (with screw terminal)","text":"<p>\u00dea\u00f0 er ekki mikil breyting \u00e1 \u00feessu endurhanna\u00f0a bretti og upprunalega brettinu hans Nicolas. Eini munurinn er a\u00f0 allar tengingar eru \u00e1 r\u00e1sum og Screw Terminal-i\u00f0 er minna. \u00deessi h\u00f6nnun g\u00e6ti samt veri\u00f0 hj\u00e1lplegt ef \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 n\u00fdta QC-hack \u00ed verkefninu/brettinu \u00fe\u00ednu.</p> <p>Download KiCad files (screw terminal)</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#kicad-project-2-with-pins","title":"KiCad project 2 (with pins)","text":"<p>Svo er \u00f6nnur \u00fatg\u00e1fa af brettinu me\u00f0 pinnum sem h\u00e6gt er a\u00f0 stinga \u00ed socket e\u00f0a brau\u00f0bretti \u00ed sta\u00f0inn fyrir screw terminal tengi\u00f0.</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#qc-hack-me-pinnum","title":"QC-Hack me\u00f0 pinnum","text":"<p>Download KiCad files (with pins)</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#bua-til-gerber-skrar-ur-kicad","title":"B\u00faa til Gerber skr\u00e1r \u00far KiCAD","text":"<p>B\u00faa til Gerber skr\u00e1r fr\u00e1 KiCAD. \u00cd PCB Editor fara \u00ed File - Fabrication Outputs - Gerber Files (.gbr)</p> <p>Vera viss um a\u00f0 hafa haka\u00f0 vi\u00f0 F.CU og Edge.Cuts layera - Velja Output directory og \u00fdta \u00e1 Plot takkann. L\u00edka \u00ed \u00e1 Generate Drill Files takkann.</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#bua-til-png-skrar-ur-gerber-skram","title":"B\u00faa til .png skr\u00e1r \u00far Gerber skr\u00e1m","text":"<p>Fara \u00e1 Gerber2Png heimas\u00ed\u00f0una til a\u00f0 b\u00faa til .png skr\u00e1r. Setji\u00f0 inn allar gerber skr\u00e1r.</p> <p>Undir Quick Setup, velji\u00f0 Top Trace og \u00fdti\u00f0 \u00e1 Generate PNG takkann til a\u00f0 b\u00faa til .png trace skr\u00e1.</p> <p>Aftur undir Quick Setup, velji\u00f0 Top Cut og passi\u00f0 a\u00f0 Drill layer s\u00e9 s\u00fdnilegur (ne\u00f0arlega \u00e1 s\u00ed\u00f0unni). \u00ddti\u00f0 svo \u00e1 Generate PNG takkann til a\u00f0 b\u00faa til .png cut skr\u00e1 me\u00f0 borholum.</p> <p>Ef \u00fei\u00f0 nenni\u00f0 ekki a\u00f0 fara \u00ed gegnum KiCAD - Gerber2PNG ferli\u00f0 \u00fe\u00e1 eru .png skr\u00e1rnar h\u00e9r.</p> <p>jpeg renders of milling files</p> <p></p> <p></p> <p>Download Trace .png file </p> <p>Download Cut .png file </p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#bill-of-material-bom","title":"Bill of Material - BOM","text":"Designator Quantity Value DigiKey Link C1 1 1\u00b5F-10\u00b5F DigiKey D1 1 LED DigiKey J2 1 Screw_Terminal_01x02_P3.5mm DigiKey J4 1 Conn_PinHeader_1x01_P2.54mm_Horizontal_SMD DigiKey P1 1 Conn_USB_A_Plug DigiKey R1 1 2.2k DigiKey R2, R5 2 10k DigiKey R3, R4 2 1k DigiKey R6 1 47k DigiKey R7 1 4.7k DigiKey RV1 1 R_POT_10K_Trimmer DigiKey U1 1 ATtiny412-SS DigiKey U3 1 lm3480-3.3 DigiKey"},{"location":"kynningar/QC-hack/#code","title":"Code","text":"<p>\u00dea\u00f0 eru nokkrar lei\u00f0ir til a\u00f0 forrita ATtiny412 kubbinn sem ver\u00f0ur ekki fari\u00f0 yfir h\u00e9r.</p> <p>Download QC-Hack code</p> <p>Ef \u00fe\u00fa veist hva\u00f0a spennu \u00fe\u00fa \u00fearft, ef \u00fe\u00fa \u00fearft t.d. 12V spennu fyrir verkefni\u00f0 \u00feitt \u00fe\u00e1 getur \u00fe\u00fa stillt \u00fea\u00f0 \u00ed k\u00f3\u00f0anum. Vertu viss um a\u00f0 l\u00edna 96 er ekki kommentu\u00f0 \u00fat og TARGET_DCV er sett \u00ed 120 (12V)</p> <pre><code>#define TARGET_DCV 120\n</code></pre> <p>Ef l\u00edna 96 er virk \u00fe\u00e1 sko\u00f0ar k\u00f3\u00f0inn ekki gildi\u00f0 \u00e1 potentiometernum og er \u00fe\u00e1 \u00f3\u00fearfi a\u00f0 l\u00f3\u00f0a hann \u00e1 bretti\u00f0.</p> <p>Hinsvegar, ef \u00fe\u00fa ert ekki viss um hva\u00f0a spennu \u00fe\u00fa \u00fearft, ef \u00fe\u00fa vilt geta breytt spennu me\u00f0 potientiometer \u00fe\u00e1 \u00fearf l\u00edna 96 a\u00f0 vera kommentu\u00f0 \u00fat me\u00f0 tveimur sk\u00e1strikum //.</p> <p>\u00de\u00fa \u00fearft l\u00edka a\u00f0 passa a\u00f0 l\u00edna 104 s\u00e9 stillt \u00e1 CLASSA ef \u00fe\u00fa vilt stilla fr\u00e1 3.6V - 12V.</p> <p>Stilltu l\u00ednu 104 \u00e1 CLASSB ef \u00fe\u00fa vilt stilla fr\u00e1 3.6V - 20V.</p> <p>This will override the potentiometer so in this case you don\u2019t actually need to populate the board with a potentiometer as the code won\u2019t look at it.</p> <pre><code>#define USE_CLASS CLASSB  //[CLASSA,CLASSB]\n</code></pre> <p>Me\u00f0 \u00feessum breytingum getur \u00fe\u00fa stillt spennu me\u00f0 potentiometer \u00e1 hva\u00f0a gildi sem er milli 3.6V - 12V (CLASSA), 3.6V - 20V (CLASSB). \u00dea\u00f0 er gott a\u00f0 geta veri\u00f0 me\u00f0 breytilega spennu \u00e1 me\u00f0an veri\u00f0 er a\u00f0 testa rafb\u00fana\u00f0inn og finna r\u00e9tta spennu. \u00deegar b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 finna r\u00e9tta spennu g\u00e6ti veri\u00f0 sni\u00f0ugt a\u00f0 taka komment // af l\u00ednu 96 og setja TARGET_DCV \u00e1 gildi\u00f0 sem \u00fe\u00fa vilt, t.d. 140 ef \u00fe\u00fa vilt 14V, 18\u00f6, fyrir 18V, o.frv.</p> <p>\u00c9g m\u00e6li me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 byrja \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 nota bretti me\u00f0 potentiometer, kommenta \u00fat l\u00ednu 96 //, og hafa l\u00ednu 104 stillta \u00e1 CLASSB \u00e1 me\u00f0an pr\u00f3fun \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0. Svo \u00feegar allt er komi\u00f0 \u00e1 hreint myndi \u00e9g m\u00e6la me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00faa til n\u00fdtt bretti me\u00f0 engum potentiometer og stilla spennu \u00ed k\u00f3\u00f0a.</p>"},{"location":"kynningar/QC-hack/#qc-hack-samtt-i-bretti","title":"QC-Hack sam\u00fe\u00e6tt \u00ed bretti","text":"<p>Note</p> <p>Vertu viss um a\u00f0 USB hle\u00f0slut\u00e6ki\u00f0 sty\u00f0ji vi\u00f0 20V Output ef \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa \u00fearft.</p> <p></p> <p>\u00deetta hle\u00f0slut\u00e6ki sty\u00f0ur t.d. bara vi\u00f0 upp a\u00f0 12V output.</p> <p></p>"},{"location":"kynningar/ad_vera_i_studi/","title":"A\u00f0 vera \u00ed stu\u00f0i","text":""},{"location":"kynningar/ad_vera_i_studi/#a-vera-i-stui","title":"A\u00f0 vera \u00ed stu\u00f0i","text":"<p>Flexi</p> <p>kenni \u00f6llum a\u00f0 vera hress og \u00ed stu\u00f0i</p>"},{"location":"kynningar/taeknigrodurhus/","title":"Taeknigrodurhus","text":""},{"location":"kynningar/taeknigrodurhus/#tknigrourhus-kynning","title":"T\u00e6knigr\u00f3\u00f0urh\u00fas Kynning","text":""},{"location":"kynningar/taeknigrodurhus/#hva-tla-stefan-og-flexi-a-gera-me-grourhus","title":"Hva\u00f0 \u00e6tla Stef\u00e1n og Flexi a\u00f0 gera me\u00f0 gr\u00f3\u00f0urh\u00fas?","text":"<p>Stef\u00e1n P\u00e9tur \u00e6tlar a\u00f0 kynna gr\u00f3\u00f0urh\u00fasahugmynd \u00feeirra Flexa kl 10:00 \u00deetta ver\u00f0ur stutt og spurningar ver\u00f0a leyfilegar</p> <ul> <li>Hvers vegna erum vi\u00f0 a\u00f0 gera gr\u00f3\u00f0urh\u00fas?</li> <li>Hva\u00f0 svo?</li> </ul>"},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/","title":"Yfirfer\u00f0 \u00e1 Git og GitHub look at this","text":""},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/#yfirfer-a-git-og-github-look-at-this","title":"Yfirfer\u00f0 \u00e1 Git og GitHub look at this","text":"<p>\u00dea\u00f0 \u00fearf ekki a\u00f0 vera fl\u00f3ki\u00f0 a\u00f0 b\u00e6ta vi\u00f0 efni \u00e1 vefinn. H\u00e9r eru einfaldar lei\u00f0beiningar fyrir til a\u00f0 setja efni inn \u00e1n \u00feess a\u00f0 kunna forritun.</p>"},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/#breyta-beint-a-github","title":"\u270f\ufe0f Breyta beint \u00e1 GitHub","text":"<ol> <li>Far\u00f0u \u00e1 vefs\u00ed\u00f0una okkar \u00e1 GitHub</li> <li>Ef \u00fe\u00fa ert ekki me\u00f0 a\u00f0gang \u00fearf a\u00f0 b\u00faa hann til h\u00e9r eru uppl\u00fdsingar um hvernig \u00fea\u00f0 er gert.</li> <li>Veldu skr\u00e1na sem \u00fe\u00fa vilt breyta undir <code>docs/</code></li> <li>Smelltu \u00e1 bl\u00fdantinn (\u270f\ufe0f Edit this file)</li> <li>Ger\u00f0u breytingar \u00ed vefritlinum</li> <li>\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 skifa venjulegan texta</li> <li>\u00dea\u00f0 er l\u00edka h\u00e6gt a\u00f0 nota Markdown<ol> <li>Meira um \u00fea\u00f0 h\u00e9r</li> </ol> </li> <li>Til a\u00f0 vista er \u00fdtt \u00e1 commit og skifu\u00f0 stutt l\u00fdsing \u00e1 \u00fev\u00ed sem var gert.</li> </ol> <p>\u00deetta er au\u00f0veldasta lei\u00f0in til a\u00f0 koma efni inn \u00e1 s\u00ed\u00f0una.</p>"},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/#dmi-um-skjol-sem-hgt-er-a-breyta","title":"\ud83d\udca1 D\u00e6mi um skj\u00f6l sem h\u00e6gt er a\u00f0 breyta","text":"<ul> <li><code>docs/verkefnavinna/</code> \u2013 verkefni</li> <li><code>docs/kynningar/</code> \u2013 kynningar e\u00f0a gl\u00e6rur</li> <li><code>docs/dagskra.md</code> \u2013 dagskr\u00e1</li> <li><code>docs/README.md</code> \u2013 ef \u00fe\u00fa vilt b\u00e6ta vi\u00f0 yfirliti</li> </ul>"},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/#fleiri-upplysingar","title":"\ud83d\udd17 Fleiri uppl\u00fdsingar","text":"<p>Ef \u00fe\u00fa vilt l\u00e6ra meira e\u00f0a nota Git \u00e1 t\u00f6lvunni \u00feinni: - Lei\u00f0beiningar um Git fyrir byrjendur</p> <p>Ef eitthva\u00f0 er \u00f3lj\u00f3st e\u00f0a vantar hj\u00e1lp geta eftirfarandi a\u00f0ilar a\u00f0sto\u00f0a\u00f0</p> <ul> <li>Doddi</li> <li>Kar\u00edtas</li> <li>Anri</li> <li>\u00c1rni</li> <li>Flexi</li> <li>\u00c1rni</li> <li>\u00d3l\u00f6f</li> <li>Magn\u00fas</li> </ul>"},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/baeta_vid_folki/","title":"A\u00f0 b\u00e6ta vi\u00f0 notendum sem geta sett efni \u00e1 s\u00ed\u00f0una","text":""},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/baeta_vid_folki/#a-bta-vi-notendum-sem-geta-sett-efni-a-siuna","title":"A\u00f0 b\u00e6ta vi\u00f0 notendum sem geta sett efni \u00e1 s\u00ed\u00f0una","text":"<p>Til a\u00f0 einhver geti breytt s\u00ed\u00f0unni \u00fearf hann a\u00f0 vera b\u00e6ttur vi\u00f0 sem notandi \u00ed Fab Lab \u00cdsland h\u00f3pnum \u00e1 GitHub.</p> <p>\u00d6ll \u00feau sem n\u00fa \u00feegar eru \u00ed h\u00f3pnum geta bo\u00f0i\u00f0 \u00f6\u00f0rum \u00ed h\u00f3pinn.</p>"},{"location":"kynningar/Git_yfirfer%C3%B0_efni_set_%C3%A1_s%C3%AD%C3%B0una/baeta_vid_folki/#skref-fyrir-skref","title":"Skref fyrir skref","text":"<ol> <li>F\u00e1\u00f0u notandanafn (username) vi\u00f0komandi \u00e1 GitHub.</li> <li>Einn af n\u00faverandi me\u00f0limum h\u00f3psins sendir bo\u00f0 (invite) \u00ed gegnum GitHub.</li> <li>Vi\u00f0komandi f\u00e6r t\u00f6lvup\u00f3st og \u00fearf a\u00f0 sam\u00feykkja bo\u00f0i\u00f0.</li> <li>\u00deegar bo\u00f0i\u00f0 hefur veri\u00f0 sam\u00feykkt getur hann breytt s\u00ed\u00f0unni beint \u00ed gegnum GitHub.</li> </ol> <p>\ud83d\udca1 Ef veri\u00f0 er a\u00f0 nota MkDocs Material me\u00f0 GitHub Pages, \u00fe\u00e1 n\u00e6gir oft a\u00f0 breyta skr\u00e1m beint \u00e1 GitHub \u00ed gegnum \u201eEdit this file\u201c hnappinn ef notandi hefur a\u00f0gang.</p> <p></p> <p>H\u00e9r er \u00fdtt \u00e1 invite uppi til h\u00e6gri</p> <p></p> <p>\u00cd \u00feessum glugga er leita\u00f0 a\u00f0 notanda og \u00fdtt \u00e1 invite</p>"},{"location":"myndir/","title":"Myndir","text":""},{"location":"myndir/#myndir","title":"Myndir","text":"<p>H\u00e9r eru myndir fr\u00e1 d\u00f6gunum og fleira.</p>"},{"location":"myndir/#mynda-safn","title":"Mynda safn","text":"<p>Til a\u00f0 safna saman myndum fr\u00e1 \u00fe\u00e1ttt\u00f6kundum erum vi\u00f0 me\u00f0 google drive m\u00f6ppu sem er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a og setja inn myndir.</p> <p>Info</p> <p>B\u00fai\u00f0 endilega til m\u00f6ppu me\u00f0 faninu ykkar e\u00f0a nafni sem \u00fatsk\u00fdrir hva\u00f0a myndir eru \u00ed m\u00f6ppuni.</p> <p>Drive: Myndir Boot camp 2025 H\u00fasav\u00edk</p>"},{"location":"myndir/dagur1/","title":"Myndir Dagur 1","text":""},{"location":"verkefnavinna/","title":"verkefnavinna","text":""},{"location":"verkefnavinna/#verkefnavinna","title":"verkefnavinna","text":"<p>\u00c1 \u00feessari s\u00ed\u00f0u safnast saman verkefni b\u00e6\u00f0i einstaklingsverkefni og h\u00f3pverkefni \u00far n\u00e1mskei\u00f0um, vinnustofum og frj\u00e1lsri sk\u00f6pun.</p>"},{"location":"verkefnavinna/#verkefni","title":"Verkefni","text":"<ul> <li>M\u00e1lmfr\u00e6sing</li> <li>M\u00f3tager\u00f0</li> <li>Gervigreind</li> <li>AR</li> <li>T\u00e6kni mini gr\u00f3\u00f0urh\u00fas - Fr\u00e6</li> <li>Led</li> <li>Stafr\u00e6n saumav\u00e9l</li> <li>(N\u00e1nast) hva\u00f0a spenna sem er \u00far USB hle\u00f0slut\u00e6ki (andri test)</li> <li>5volta transistor 5 og 20 volt</li> <li>LoRa Meshtastic?</li> <li>Laser Nafnspj\u00f6ld</li> <li>Koma MDX20 \u00ed gagni\u00f0 og documenta</li> </ul>"},{"location":"verkefnavinna/Eddan_3Dscan/","title":"Eddan 3Dscan","text":"<p>Eddan 3D sk\u00f6nnun.</p> <p>Hvernig er h\u00e6gt a\u00f0 skanna hlut sem \u00e1 a\u00f0 hafa fullt af g\u00f6tum?</p> <p></p> <p>\u00deetta er eitthva\u00f0 sem vi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 reyna a\u00f0 leysa. Vi\u00f0 erum b\u00fain a\u00f0 prufa a\u00f0 nota Revopoint fr\u00e1 Fab Lab Selfoss og \u00feau komu einnig me\u00f0 lj\u00f3sab\u00fana\u00f0 til a\u00f0 hj\u00e1lpa til, fyrri hlutinn t\u00f3kst vel \u00ed sk\u00f6nnum og t\u00e6ki\u00f0 las \u00fea\u00f0 vel.</p> <p>H\u00e9r er hlekkur \u00e1 skannan sem vi\u00f0 notu\u00f0um </p> <p></p> <p>En \u00feegar \u00fea\u00f0 var sett \u00ed prentunarformat kom \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 h\u00e9ldum a\u00f0 v\u00e6ru g\u00f6t \u00ed sk\u00f6nnun voru eing\u00f6ngu skuggar \u00ed lj\u00f3smyndaformatinu.</p> <p>H\u00e9r er hlekkur \u00e1 forriti\u00f0 sem vi\u00f0 notu\u00f0um </p> <p></p> <p></p> <p>En svo prufu\u00f0um vi\u00f0 a\u00f0 nota app sem heitir... fr\u00e1 Fab Lab Austurland og er \u00fea\u00f0 myndaapp sem er sett upp \u00ed snjallt\u00e6ki.   Vantar myndir og hlekk fr\u00e1 \u00d3l\u00f6fu     myndir af \u00fev\u00ed</p> <p>Hva\u00f0 svo?....</p>"},{"location":"verkefnavinna/Saumavel/","title":"Saumav\u00e9l","text":""},{"location":"verkefnavinna/Saumavel/#saumavel","title":"Saumav\u00e9l","text":""},{"location":"verkefnavinna/Saumavel/#thursday","title":"Thursday","text":""},{"location":"verkefnavinna/eink/","title":"XIAO e-ink","text":""},{"location":"verkefnavinna/eink/#xiao-e-ink","title":"XIAO e-ink","text":""},{"location":"verkefnavinna/eink/#samsetning-og-uppsetning","title":"Samsetning og uppsetning","text":"<p>https://www.seeedstudio.com/ePaper-Breakout-Board-p-5804.html?srsltid=AfmBOooWFwOP91tbiupUyrSihRJH6IivIsEKYREK-0oHQdlyqL3ighMd</p> <p>https://www.seeedstudio.com/2-9-Quadruple-Color-ePaper-Display-with-128x296-Pixels-p-5783.html</p> <p>https://www.hackster.io/etolocka/how-to-use-a-4-color-epaper-with-gxepd2-and-xiao-0e95a2</p> <p>Setja upp: GxEPD2 \u00ed Arduino IDE</p>"},{"location":"verkefnavinna/eink/#prufukoar","title":"Prufuk\u00f3\u00f0ar","text":""},{"location":"verkefnavinna/eink/#prufa-1","title":"Prufa 1","text":"<pre><code>// Include the GxEPD2 libraries\n#include &lt;GxEPD2_4C.h&gt;\n\n// Include font for the text\n#include &lt;Fonts/FreeSans9pt7b.h&gt;\n\n// Define pins for the Seeed Studio adapter board\n    const int EINK_BUSY = D5;   // D5\n    const int EINK_RST = D0;   // D0\n    const int EINK_DC = D3;   // D3\n    const int EINK_CS = D1;   // D1\n    const int EINK_SCK = D8;  // D8 (SCK)\n    const int EINK_MOSI = D10;  // D10 (MOSI)\n\n// Create display object\nGxEPD2_4C&lt;GxEPD2_213c_GDEY0213F51, GxEPD2_213c_GDEY0213F51::HEIGHT&gt;\ndisplay(GxEPD2_213c_GDEY0213F51(EINK_CS, EINK_DC, EINK_RST, EINK_BUSY));\n\nvoid setup() {\n\n    // Initialize the e-paper\n    display.init(115200);\n    display.setFullWindow();\n    display.fillScreen(GxEPD_WHITE);\n    display.setRotation(1);\n\n    // Initialize text parameters\n    display.setTextColor(GxEPD_BLACK);\n    display.setTextSize(2);\n    display.setFont(&amp;FreeSans9pt7b);\n\n    // Print text\n    display.setCursor(0, 30);\n    display.print (\"Hello world!\");\n\n    // Update ePaper\n    display.display ();\n}\n\nvoid loop() {\n// Does nothing\n}\n</code></pre> <p>Hello world!</p>"},{"location":"verkefnavinna/eink/#prufa-2","title":"Prufa 2","text":"<pre><code>// Include the necessary libraries\n#include &lt;GxEPD2_4C.h&gt;\n\n// Include the font definitions\n#include &lt;Fonts/FreeMonoBold12pt7b.h&gt;\n\n\n// Pin definitions for Seeed Studio adapter board\nconst int EINK_BUSY = D5;    // D5\nconst int EINK_RST  = D0;    // D0\nconst int EINK_DC   = D3;    // D3\nconst int EINK_CS   = D1;    // D1\nconst int EINK_SCK  = D8;    // D8 (SCK)\nconst int EINK_MOSI = D10;   // D10 (MOSI)\n\n\n// Create the object associated with the display\nGxEPD2_4C&lt;GxEPD2_213c_GDEY0213F51, GxEPD2_213c_GDEY0213F51::HEIGHT&gt; display(\n  GxEPD2_213c_GDEY0213F51(EINK_CS, EINK_DC, EINK_RST, EINK_BUSY)\n);\n\nvoid setup() \n{\n  // Initialize the epaper\n  display.init(115200);\n  display.setFullWindow();\n  display.fillScreen(GxEPD_WHITE);\n  display.setRotation(1);\n\n  display.setTextSize(1);\n\n  // Clear the screen\n  display.setFullWindow();\n\n  display.fillScreen(GxEPD_YELLOW); // Yellow background\n\n  // 1. Pie chart\n\n  // Define the center and radius of the circle\n  int centerX = 65;\n  int centerY = 80;\n  int radius = 40; \n\n  // Draw the filled red circle\n  display.fillCircle(centerX, centerY, radius, GxEPD_RED);\n\n  // Calculate the angles for the chart sections\n  float angle1 = 0;\n  float angle2 = 144; // 40% of 360 degrees (0.4 * 360)\n  float angle3 = 252; // 144 + 108 (30% of 360 degrees)\n\n  // Convert degrees to radians\n  float angle1_rad = angle1 * PI / 180;\n  float angle2_rad = angle2 * PI / 180;\n  float angle3_rad = angle3 * PI / 180;\n\n  // Calculate the coordinates of the points on the circle's edge\n  int x1 = centerX + radius * cos(angle1_rad);\n  int y1 = centerY + radius * sin(angle1_rad);\n\n  int x2 = centerX + radius * cos(angle2_rad);\n  int y2 = centerY + radius * sin(angle2_rad);\n\n  int x3 = centerX + radius * cos(angle3_rad);\n  int y3 = centerY + radius * sin(angle3_rad);\n\n  // Draw lines from the center to the edge\n  display.drawLine(centerX, centerY, x1, y1, GxEPD_WHITE);\n  display.drawLine(centerX, centerY, x2, y2, GxEPD_WHITE);\n  display.drawLine(centerX, centerY, x3, y3, GxEPD_WHITE);\n\n  // 2. Bar chart\n\n  int originX = 135;  // X of the coordinate origin\n  int originY = 115;  // Y of the coordinate origin\n  int barW = 20;      // Width of the bars\n  int barGap = 5;     // Gap between bars\n  int barH1 = 50;     // Height of bar1\n  int barH2 = 70;     // Height of bar2\n  int barH3 = 45;     // Height of bar3\n\n  // Draw the X and Y axes\n  display.drawLine(originX, originY, originX + 90, originY,    GxEPD_BLACK);\n  display.drawLine(originX, originY, originX, originY - 70,  GxEPD_BLACK);\n\n  // Draw the bars\n  display.fillRect(originX + barGap,           originY - barH1, barW, barH1, GxEPD_RED);\n  display.fillRect(originX + 2 * barGap + barW, originY - barH2, barW, barH2, GxEPD_RED);\n  display.fillRect(originX + 3 * barGap + 2 * barW, originY - barH3, barW, barH3, GxEPD_RED);\n\n  // 3. Title text\n\n  // Text configuration\n  display.setTextColor(GxEPD_BLACK);\n  display.setCursor(15, 20);\n  display.setFont(&amp;FreeMonoBold12pt7b); \n\n  // Print text\n  display.print(\"ACME Corporation\");\n\n  // Refresh screen\n  display.display();\n}\n\nvoid loop() {\n  // Does nothing\n}\n</code></pre> <p> ACME</p>"},{"location":"verkefnavinna/eink/#a-velja-rettan-skja","title":"A\u00f0 velja r\u00e9ttan skj\u00e1","text":"<p>\u00cd k\u00f3\u00f0anum h\u00e9r a\u00f0 ofan er notast vi\u00f0 annan skj\u00e1 en \u00e9g er me\u00f0 h\u00e9r, \u00f6nnur upplausn gerir \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 hann n\u00fdtist ekki allur. </p> <p>TODO: Finna \u00fat \u00far \u00fev\u00ed =)</p>"},{"location":"verkefnavinna/laser-kort/","title":"Laser Kort","text":""},{"location":"verkefnavinna/laser-kort/#laser-kort","title":"Laser Kort","text":"<p>\u00de\u00f3rarinn fer\u00f0 yfir hvernig h\u00e6gt er a\u00f0 gera tengili\u00f0akort \u00e1 flj\u00f3tlegan og \u00f3d\u00fdran h\u00e1tt me\u00f0 laser skera.</p>"},{"location":"verkefnavinna/mdx20/","title":"MDX 20","text":""},{"location":"verkefnavinna/mdx20/#mdx-20","title":"MDX 20","text":"<p>MDX 20 er l\u00edtilfr\u00e6sari til a\u00f0 gera rafr\u00e1sir \u00e1 Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3ki. S\u00fdrikerfi\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 gamalt svo vi\u00f0 f\u00f3rum \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 athuga me\u00f0 n\u00fdjar lausnir til a\u00f0 v\u00e9lin geti n\u00fdst betur.</p>"},{"location":"verkefnavinna/Documentation_coin/","title":"\ud83e\ude99 Skjalamynt (Documentation Coin)","text":""},{"location":"verkefnavinna/Documentation_coin/#skjalamynt-documentation-coin","title":"\ud83e\ude99 Skjalamynt (Documentation Coin)","text":"<p>Info</p> <p>En\u00fe\u00e1 veri\u00f0 a\u00f0 skr\u00e1setja.</p> <p>Til a\u00f0 hvetja h\u00f3pinn til a\u00f0 til a\u00f0 skjalfesta var b\u00fainn til gjaldeyri sem heitir \"Til a\u00f0 hvetja h\u00f3pinn til a\u00f0 til a\u00f0 skjallfesta var b\u00fainn til gjaldeyri sem heitir \"Documentation Coin\"Documentation Coin\"</p> <p></p> <p>Verkefni: Skjalamynt (Documentation Coin) Markmi\u00f0: A\u00f0 hvetja \u00fe\u00e1tttakendur \u00ed FLI Bootcamp 2025 til a\u00f0 skr\u00e1setja verkefni s\u00edn.</p> <p>Skjalamyntin er h\u00f6nnu\u00f0 sem einf\u00f6ld en sj\u00f3nr\u00e6n hvatning: Myntin s\u00fdnir \u201ecommit\u201c mynstur \u00far Git og t\u00e1knar skref \u00ed skjalfestingu verkefna. H\u00fan er \u00fatb\u00fain sem ** SVG skr\u00e1, eing\u00f6ngu \u00far l\u00ednum svo h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 skera hana \u00fat me\u00f0 leysiskera** hratt, vi\u00f0 notum color maping svo \u00fea\u00f0 s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 skera \u00feunt lag til a\u00f0 merkja og yrti l\u00ednuna er h\u00e6gt a\u00f0 skera alveg \u00ed gegn. H\u00e6gt er a\u00f0 skera hana \u00far hva\u00f0a efnivi\u00f0 sem er. </p> <p></p> <p>Myntin kemur \u00ed mismunandi ver\u00f0mati: - <code>1</code> D\u00a2 - <code>5</code> D\u00a2 - <code>10</code>D\u00a2</p> <p>\u00de\u00e1tttakendur geta unni\u00f0 s\u00e9r inn sl\u00edka mynt me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skjalfesta verkefni s\u00edn vel og s\u00fdna fram \u00e1 skilning \u00e1 ferlinu.</p> <p>Git commit = 1 D\u00a2i Random Merge conflict = 2 D\u00a2</p> <p>\u00deetta er skemmtileg lei\u00f0 til a\u00f0: - Vi\u00f0urkenna framlag \u00ed skjalfestingu - Vekja athygli \u00e1 mikilv\u00e6gi hennar \u00ed Fab Lab starfi - Skapa s\u00f6fnunar- e\u00f0a umbunarkerfi innan h\u00f3psins</p> <p>H\u00f6nnunar skr\u00e1r eru a\u00f0gengileg h\u00e9r:</p> <ul> <li>.svg 1_5_10_dc.svg</li> <li>PDF 20x1_dc.pdf</li> <li>PDF 20x5_dc.pdf</li> <li>PDF 20x10_dc.pdf</li> </ul>"},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/archive/2025/","title":"2025","text":""},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/category/bootcamp/","title":"bootcamp","text":""},{"location":"Fabvarpi%C3%B0/category/s%C3%AD%C3%B0an/","title":"s\u00ed\u00f0an","text":""}]}